日本Fami通 「平成時代（1989-2019）最佳游戲」前三位公佈

日本Fami通雜志做了個「平成時代（1989-2019）最佳游戲」的調查，共有7100名以上玩家參與投票，前三位是：

1. 超時空之鑰 Chrono Trigger（230票）

《超時空之鑰》最早於1995年登陸 SFC 平台，玩家表示「游戲的故事、情節和音樂都是真正的傑作」、「就算時間流逝，和主角一起旅行的記憶無法忘卻」。本作得到了許多30多歲的玩家的熱愛，主要原因或許與阪口博信、鳥山明等參與了游戲制作的大人物有關，許多粉絲在投票的同時分享了大量有關本作的回憶。

2. 薩爾達傳說 曠野之息（209票）

《塞爾達傳說 曠野之息》於2017年登陸 Switch 和 Wii U 平台，本作可以說是系列變革最大的一作，投票玩家表示「仿佛自己就生活在海拉爾」，無論年齡與性別，玩家都高度贊揚了游戲開放世界的充實內容。

3. 尼爾 自動人形（205票）

《尼爾 自動人形》最早於2017年登陸 PS4 與 PC 平台，投票玩家表示「從來沒有在任何游戲中體會到這份感動」、「游戲傳達了無法用文字表達的情感」，特別是很多20歲左右的年輕人對橫尾太郎塑造的獨特世界觀表示贊許。

詳細的排名將在平成年最後一期《Fami通》中公布。

得果七千幾人投，證明連Fami通都無乜人睇

全面進場

頭三竟然無時之笛

同埋以呢個年份來講 nier真係無理由上榜

年齡層面問題

metal gear呢？

二百幾票
好撚有代表性同公信力嘅投票

應該會係前十

btw 你講邊代?

老老實實，邊集會輸比尼爾

89-19 nier邊有可能三甲

屌你老母nier

DMC呢

FF6,7呢？

Nier出個年都未必穩三甲啦
仲要成個平成計

咁你點排？

綠帽達同p5一定係前2
之後仲有mario同re7
nier真係未必穩前三

成個平成嘅話sfc同ps/ps2霸曬成個榜啦

咪得pat...........重覆度又高咁都3 on99

三隻都有玩

超時空之鍵
記得可以睇1999年世界末日
嗰時仲未過1999
有隻末日巨獸地底度走出嚟感覺幾震憾

Botw

感覺唔夠莎木1咁墜入佢個世界入面
因為畫風問題
莎木感覺現實好多
DC年代玩真係有自己身處日本嘅感覺

但botw都好玩到唔想爆機

Nier

呢隻自己玩到一半變咗俾朋友打
我諗我成功毒到另一個人玩
佢玩緊嘅時候我都有睇故事發展

睇吓你接唔接受到中二病劇情（無扁意）
背景音樂同故事都係近年佳作
同埋隻Game 9s先係主角
講睇屁屁嗰啲係未深入玩過隻game
同埋日系game有申士嘢其實好正常

近年日系botw同nier
呢兩隻走唔甩我自己5大

美版實在太多車槍球...

第一位果隻真係實至名歸.

好玩到痴，穿梭時空既故事，劇情一流. 夢幻般既班底. 真係後無來者.